美國密西根暴徒抗議搗路破壞社會安寧

即時新聞／綜合報導〕美國密西根州數千名抗議者無視居家隔離政策，15日開車上街堵住州議會大廈，癱瘓附近交通，要求民主黨籍的密西根州長惠特默（Gretchen Whitmer）放寬嚴格的命令限制，高呼「把她（州長）關起來」、「我們不會遵守」。

綜合外媒報導，這場「堵塞行動」（Operation Gridlock）由親共和黨的密西根保守派聯盟，和保守派團體密西根自由基金發起，許多抗議者在車上大放愛國歌曲、揮舞美國國旗及川普相關等旗幟。

隨著武漢肺炎疫情持續擴大，目前密西根州已逾2.8萬例人感染、5000多人死亡，確診數量為美國第3大。對此，惠特默上週推出美國數一數二嚴苛的新版居家令，禁止所有規模的公眾和私人聚會，另外，任何不被視為日常必需品的企業都被勒令關閉，命令持續至5月1日。

許多抗議人士說，密西根州的禁令「太超過」，已經限縮到人民自由，違反憲法，同時也削弱當地經濟。更有部分人說，他們寧願死於武漢肺炎，也不想看到小型企業因疫情而癱瘓並被迫停業。

然而，抗議現場仍有數百人違反行動須知，下車擠在州議會大廈的台階上，有人沒有戴口罩、有些人拿著突擊步槍，甚至出現擋住救護車的行為。

惠特默則表示，她尊重人們的抗議權，但看到抗議者冒著感染風險上街抗議，沒有做好防護措施，讓她感到很失望，更指出若類似狀況持續發生，最終反而會延長居家令的時間。